\documentclass[xcolor={table,svgnames},10pt,show notes]{beamer}
\input{FHAC-lecture-preface.tex}

\usepackage[german]{babel}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfpages}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{subfig}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{changepage}

\setbeameroption{show notes on second screen=right}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    urlcolor=fhgreen
}

\AtBeginSection{\frame{\sectionpage}}
\defbeamertemplate*{section page}{fhac}[1][50]{
    \centering
    \begin{beamercolorbox}[center]{part title}
        \usebeamerfont{frametitle}
        \usebeamercolor[fg]{frametitle}
        \begin{NoHyper}
            \huge{\insertsection}\par
        \end{NoHyper}
    \end{beamercolorbox}
}
\AtBeginSubsection{\frame{\subsectionpage}}
\defbeamertemplate*{subsection page}{fhac}[1][50]{
    \centering
    \begin{beamercolorbox}[center]{part title}
        \usebeamerfont{frametitle}
        \usebeamercolor[fg]{frametitle}
        \begin{NoHyper}
            {\huge\insertsection}\par
            \vspace{1em}
            {\LARGE\insertsubsection}\par
        \end{NoHyper}
    \end{beamercolorbox}
}

\setbeamertemplate{bibliography item}[text]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%variables
\renewcommand{\lecturer}{Mario Claer}

\title{Extrinsic Parameter Optimization for Rotating or Revolving, Multi-beam LiDARs}

\subtitle{Kolloquium}

\author{\href{mailto:mario.claern@alumni.fh-aachen.de}{Mario Claer}}

\institute{FB Elektrotechnik und Informationstechnik}

\renewcommand{\lecturedate}{\today}

\date{\today}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\frame{
    \titlepage
} 
\note[itemize]{
	\item Hallo zusammen
	\item ich begrüße Sie zu meinem Vortrag
	\item über die optimierung der extrinsischen parameter rotierender bzw orbitierender LiDARs
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Motivation

\section*{Motivation}
\begin{frame}
    \frametitle{Motivation}
    \begin{itemize}
    	%-- Should abrobivation like LiDAR be explained?
    	\item Rotating or revolving LiDARs sample surfaces during steady movement
    	\item Measurements are taken in different directions
    	\item Sample points need to be accumulated
    	\begin{itemize}
    		\item Translated into a static, common reference frame
    	\end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
\item beginnen wir mit der motivation
\item um kurz zu \textbf{umreißen wieso eine kalibrierung notwendig} ist
\item \textbf{lidar auf rotierenden sensorplatformen} 
\item scanner wärend rotation in \textbf{ständig veränderter richtung}
\item die lokalen bezugssystem messpunkte müssen in \textbf{statischem bezugssystem akkumuliert werden}
\item dazu muss \textbf{transformiert werden}
\item \textbf{falsche transformation führt zu defekten} in der resultierenden punktwolke
}

\begin{frame}
	\frametitle{Motivation}
	%-- use columns
	\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.125]{../image/uncalib.png}
		\includegraphics[scale=0.125]{../image/calib.png}
	\end{figure}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item draufsicht gebäude scan
	\item \textbf{fehler gut zu sehen}
	\item \textbf{wandabschnitte liegen nicht in gleicher ebene}
}

\begin{frame}
	\frametitle{Motivation}
	\begin{itemize}
		\item Precise knowledge of sensor's \textit{extrinsic parameters}
		\item Hard to measure manually
		\item[]
		\item[] $\Rightarrow$ calibration is required	
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
\item \textbf{defekte wegen falscher transformation}
\item das liegt an \textbf{ungenauer kenntniss der LiDAR pose}
\item also der \textbf{extrinsischen parameter die tranformation definieren}
\item \textbf{schwierig präzise} zu messen
\item z.B. \textbf{Velodyne rotations invarient} bei rotation um z-achse
\item \textbf{darum kalibrierung bzw. optimierung} der extrinsischen parameter wichtig
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Method
\section*{Calibration}
\begin{frame}
	\frametitle{Calibration Method -- Redundancy}
	\begin{itemize}
		\item Redundancy after platform rotation
		\item Align redundant data
		\begin{itemize}
			\item Based on Oberländer et.al.\ \cite{Oberlnder2015FastCO}
			\item Revolving $\rightarrow$ differences through view-point shifts
			\item Variations in occlusions
		\end{itemize}
		\item Spherical targets can be reduced to their centers 
		\begin{itemize}
			\item Independent from view-point and excerpt
		\end{itemize}
		\vspace{1cm}
		\item Objective $\rightarrow$ align sphere centers
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item beide reundanten punktwolken bilden die selben oberflächen ab
	\item BEIDE MÜSSEN DAHER \textbf{DECKUNGSGLEICH} SEIN
	\item ein \textbf{maß das die deckungsgleichheit} der punktwolken in einem referenz system bewertet kann dann \textbf{minimiert} werden LAUT OBERLÄNDER ET.AL.
	\item PROBLEM MIT VERDECKUNG. \textbf{ORBITIERENDE} LiDARS SEHEN DIE SELBE OBERGLÄCHE VON \textbf{UNTERSCHIEDLICHEN BLICKPUNKTEN}
	\item LÖSUNG: \textbf{SPHÄRISCHE KALIBRIER KÖRPER} bzw. MITTELPUNTE
}

\begin{frame}
	\frametitle{Calibration Method -- Redundancy}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=\textwidth]{fig/spheres_3}
	\end{figure}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item zweites paar ebenfalls redundant
}

\begin{frame}
	\frametitle{Calibration Method -- Divide \& Conquer}
	\begin{itemize}	
		%\item $p'_i = R*(p_i+\vec{t}),\ \ q'_i = R*(p_i+\vec{t})$
		\item Aligning centers $p'_i, q'_j$ w.r.t.\ all extrinsic parameters 
		\begin{itemize}
			\item e.g.\ by minimizing distance between redundant sphere centers
			\item Combination of translation and rotation compensate others $\Rightarrow$ ambiguities
			\item Computationally expensive global optimization
		\end{itemize}
		\vspace{0.75cm}
		\item Divide and conquer the calibration problem
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item Ausrichten von $p'_i, q'_j$
	\item Bspw. durch \textbf{minimierugn der distanz} zeischen redundanten kugelmittelpunkten
	\item INTERESSANT: Distanz \textbf{unterscheidet orientierung und translation nicht} 
	\item $\Rightarrow$ AMBIGUITÄTEN
	\item Außerdem \textbf{5D optimierung kann teuer} sein
	\item \textbf{5D weil Z-Änderung keine auswirkung} hat ALLE mittelpunkte werden gleichmäßig verschoben
}

\begin{frame}
	\frametitle{Calibration Method -- Divide \& Conquer}
	\begin{itemize}
		\item Divided by decoupling rotation $R$ and translation $\vec{t}$ from full transformation
		\begin{itemize}
			\item Inspired by Kang et.al.\ \cite{Kang2016FullDOFCO}
		\end{itemize}
		\item Conquered by defining and minimize separate error functions
		\begin{itemize}
			\item Removes ambiguities
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item \textbf{Trennen von Rotation und Translation}
	\item fehler funktionen für rotation und translation \textbf{reduzieren komplexität und entfernen ambiguitäten}
}

\begin{frame}
	\frametitle{Calibration Method -- Divide \& Conquer}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=\textwidth]{fig/spheres_3}
	\end{figure}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item zur optimierung der \textbf{orientierung} wir \textbf{fehlerfunktion gebraucht}
	\item \textbf{ähnlich wie distanz als fehler}
	\item zwischen den \textbf{transformierten paaren vektoren} definiert
}

\begin{frame}
	\frametitle{Calibration Method -- Rotate \& Conquer}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=\textwidth]{fig/uncalibrated}
	\end{figure}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item \textbf{WICHTIG: ein kugelpaar kann immer gleichzeitig gesehen werden}
	\item die vektoren \textbf{hängen nicht vom translatorischen} anteil ab
	\item vektoren zwischen mittelpunkten des selben kugelpaars müssen \textbf{ANIT-PARALLEL} werden
}

\begin{frame}
	\frametitle{Calibration Method -- Rotate \& Conquer}
	\begin{itemize}
		\item $\vec{d}$-vectors does not depend on LiDAR's translation $\vec{t}$
		\begin{itemize}
			\item Assuming that two targets can be seen at a time
		\end{itemize}
		\item Redundant sight of sphere pairs
		\begin{itemize}
			\item Redundant $\vec{d}$-vectors
			\item $\vec{d}$-vector pair should be anti-parallel \\ $\Rightarrow$ $\vec{d}_i = -\vec{d}_j$
		\end{itemize}
		\vspace{0.75cm}
		\item Objective $\rightarrow$ minimize sum of cross product norms between $\vec{d}$-pairs
		\item[] $E(R)  = \sum_{i=0}^{\frac{M}{2}}||\vec{d}_i \times \vec{d}_j||,\ \ \ j=i+\frac{M}{2}$
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item vektoren sind \textbf{nicht abhängig von der translation} 
	\item \textbf{rotation kann also separat optimiert} werden
	\item \textbf{norm des kreuz produkt} hängt direkt mit winkel zwischen operanden ab
	\item \textbf{minimieren der summe} aller $\vec{d}$-paare 
}

\begin{frame}
	\frametitle{Calibration Method -- Rotate \& Conquer}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=\textwidth]{fig/orientation_calib}
	\end{figure}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item resultat der optimierten orientierung zu sehen
	\item \textbf{restfehler durch translation} beim transformieren der mittelpunkte in \textbf{gemeinsames referenzsystem}
}

\begin{frame}
	\frametitle{Calibration Method -- Translate \& Conquer}
	\begin{itemize}
		\item Error caused by erroneous translation remains
		\begin{itemize}
			\item After applying the optimized LiDAR orientation
		\end{itemize}
		\item Direct correspondence between center-point-distance and translation error
		\vspace{0.75cm}
		\item Objective $\rightarrow$ minimize distance between center-points representing the same target
		\item[] $E(\vec{t}) = \sum_{i=0}^{\frac{M}{2}} (p'_i - q'_j)^2,\ \ \ j=i+\frac{M}{2}$
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item translatorischer fehler kann nun per distanz minimiert werden
}

\begin{frame}
	\frametitle{Calibration Method -- Translate \& Conquer}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=\textwidth]{fig/calibrated}
	\end{figure}
\end{frame}
\note[itemize]{
\item dies resultiert dann in kongurenten kugelmittelpunkten
}

\begin{frame}
	\frametitle{Calibration Method -- Conquer}
	\begin{itemize}
		\item Optimization via a combination of a global and local method
		\item Global optimizer: \textit{Grid Search}
		\begin{itemize}
			\item Discretization of the extrinsic parameters required
			\item Promising parameters
		\end{itemize}
		\item Local optimizer: \textit{Gradient Descent}
		\begin{itemize}
			\item Evaluate promising points
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item die optimierungen werden durch eine \textbf{kombination global und lokaler optimierer}
	\item \textbf{vielversprechende extrinsische parameter} per grid search
	\item \textbf{gradiant descent} an \textbf{grid search ergebnisen} 
	\item das \textbf{beste lokale ergebnis} wird ausgegeben
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Evaluation
\section*{Experiments \& Evaluation}

\begin{frame}
	\frametitle{Experiments}
	\begin{itemize}
		\item SWAP platform by Neumann et.al.\ \cite{SWAP}
		\begin{itemize}
			\item Calibrate mounted Velodyne VLP-16
			\item Revolving multi-beam LiDAR
		\end{itemize}		
		\item 2 Phases of evaluation
		\begin{enumerate}
			\item Calibrate using different target arrangements and configurations
			\begin{itemize}
				\item Placement of the targets
				\item Configuration of the calibration software
			\end{itemize}
			\item Evaluate point cloud quality while continuous platform rotation
			\begin{itemize}
				\item Average plane deviation
				\item Crispness by Maddern et.al.\ \cite{maddern2012lost}
			\end{itemize}
		\end{enumerate}
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item für \textbf{experimente SWAP platform} von neumann et.al.
	\item platform enthält \textbf{orbitierenden multi-beam lidar}
	\item \textbf{somit schwierigere konstruktion}
	\item experimente in \textbf{zwei phasen}
	\item 1) unter \textbf{verschiedenen umständendn} und mit \textbf{verschiedenen konfiguraionen} kalibrieren
	\item 2) die ergebnis \textbf{parameter anwenden} und punktwolken \textbf{qualität auswerten}
}

\begin{frame}
    \frametitle{Experiments}
    \begin{figure}
		\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/90_arrangement} 
		\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/45_arrangement}
    \end{figure}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item ein paar worte zur \textbf{anordnung}
	\item \textbf{physisches arangement} testen
	\item entferungn zwischen platform und kugeln -- \textbf{länge der $\vec{d}$-vektoren}
	\item auswirkung auf jedes \textbf{einzelne kugelpaar}
	\item \textbf{winkel zwischen direkten verbindung} der paare
	\item auswirkung der \textbf{paare untereinander} -- \textbf{rotation um aches eines paares} hat effekt auf andere paare
}

\begin{frame}
	\frametitle{Experiments}
	\begin{itemize}
		\item Different distances
		\begin{itemize}
			\item $2.0m$, $3.0m$, $3.5m$ and $4.0m$
		\end{itemize}
		\item Different angles
		\begin{itemize}
			\item $\omega\approx\ang{90}$ and $\omega\approx\ang{45}$
		\end{itemize}
		\item Optimization using grid search
		\begin{itemize}
			\item Different resolutions: $0.005$ and $0.00025$
		\end{itemize}
		\item Initial pose guess
		\begin{itemize}
			\item 1) extrinsic parameters measured by hand
			\item 2) deteriorated, manual measurement (added $0.03$ to every dimension)
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
\item \textbf{vier} verschiedene distanzen
\item es ist zu erwarten, dass \textbf{höhere distanzen besser performen}
\item fehler in der orientierung haben \textbf{größere auswikrung bei größeren distanzen}
\item \textbf{zwei} verschiedene winkel zwischen \textbf{direkten verbindungslinien}
\item es ist zu erwarten, dass ein \textbf{winkel nahe \ang{90} optimal} ist, denn die auswirkung auf die anderen paare \textbf{hängen von orthogonalen linien anteil} ab
\item \textbf{grid search könnte optima überspringen} wenn auflösung zu niedrig \textbf{hohe auflösung von vorteil}
\item starten von \textbf{verschiedenen initial posen}
\item testen \textbf{ob schon gute ausgangswerte nötig} sind
}

\begin{frame}
	\frametitle{Evaluation}
	\begin{itemize}
		\item Crispness by Maddern et.al.\ \cite{maddern2012lost}
		\begin{itemize}
			\item Build \textit{Gaussian Mixture Model} around each point
			\item Covariance of localization uncertainty + isotropic kernel
			\item Kernel draws expectation of the neighborhood
			\item High sum of Gaussians is expected
			\item \textbf{Modification: Covariance replaced by actual point's local covariance}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item \textbf{erwartung an nachbarn} abgebildet durch \textbf{kovarianzen}
	\item \textbf{gaussian wird spitzer} wenn die nachbarn die erwarungen erfüllen
	\item \textbf{original arbeit mit auto}
	\item keine covariancen verfügbar, also \textbf{covariance jedes punktes in seiner nachbarschaft} ausgerechnet
	\item crispness ist \textbf{generell} aber \textbf{sehr abstrakte metrik}
}

\begin{frame}
	\frametitle{Evaluation}
	\begin{itemize}
		\item Average plane deviation 
		\begin{itemize}
			\item Segment planes in point cloud
			\item Calculate Eigenvalues of each plane's covariance matrix
			\item Interpret smallest Eigenvalue as plane's noise
			\item Low sum of plane noises expected
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item intuitiver den \textbf{fehler in planaren bereichen}
	\item \textbf{kleinester eigenvektor bei ebenen entspricht normale}
	\item die \textbf{stärke der änderung} in diese richtung ist \textbf{kleinster eigenwert}
	\item kleinser eigenwert sollte also klein sein weil \textbf{keine ausdehnung in richtung der normalen}
}

\begin{frame}
	\begin{adjustwidth}{-1.5em}{-2em}
	\frametitle{Discussion}
	\vspace{1cm}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{fig/plane_meas_plot}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{fig/plane_det_plot}
	\end{figure}
	\end{adjustwidth}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item \textbf{ergebnis parameter} aus verschiedenen konfgurationen
	\item punkwolken aufgezeichnet \textbf{kontinuierliche platform rotation}
	\item \textbf{y-achse bewertung durch metrik} hier plane deviation
	\item \textbf{x-achse verschiedene distanzen}
	\item \textbf{vier liniendiagramme}
	\item \textbf{jeweils kombination aus winkel und such auflösung}
	\item \textbf{links startet bei gemessener pose}
	\item \textbf{rechts startet bei verschlechterter pose}
	\item[]
	\item man kann schonmal sagen, dass \textbf{unabhängig von der konfiguration immer eine verberung erreicht wird}
}

\begin{frame}
	\begin{adjustwidth}{-1.5em}{-2em}
		\frametitle{Discussion}
		\vspace{1cm}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{fig/plane_meas_plot_close}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{fig/plane_det_plot_close}
		\end{figure}
	\end{adjustwidth}
\end{frame}
\note[itemize] {
	\item genauer hinsehen: \textbf{< 2m verhält sich chaotisch}
	\item nur eine \textbf{tendenz zur verbesserung} ist zu erkennen
}

\begin{frame}
	\begin{adjustwidth}{-1.5em}{-2em}
		\frametitle{Discussion}
		\vspace{1cm}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{fig/plane_meas_plot_opt}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{fig/plane_det_plot_opt}
		\end{figure}
	\end{adjustwidth}
\end{frame}
\note[itemize] {
	\item deutlich zu erkennen \textbf{sweet-spot bei hoher auflösung und 3.5m}
	\item interessant dass \textbf{keine oder nur kleine auswirkung von winkel}
}

\begin{frame}
	\begin{adjustwidth}{-1.5em}{-2em}
		\frametitle{Discussion}
		\vspace{1cm}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{fig/plane_meas_plot_far}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{fig/plane_det_plot_far}
		\end{figure}
	\end{adjustwidth}
\end{frame}
\note[itemize] {
	\item obwohl \textbf{erwartet weit weg ist gut}
	\item \textbf{> 3.5m wird schlechter}
	\item \textbf{kugelzentren schlechter abgeschätzt}
	\item \textbf{fehler kugelzentren dominieren vorteil entfernung}
}

\begin{frame}
	\begin{adjustwidth}{-1.5em}{-2em}
		\frametitle{Discussion}
		\vspace{1cm}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{fig/crisp_meas_plot}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{fig/crisp_det_plot}
		\end{figure}
	\end{adjustwidth}
\end{frame}
\note[itemize] {
	\item \textbf{nun crispness}
	\item auch hier fast \textbf{überall verbesserung}
}

\begin{frame}
	\begin{adjustwidth}{-1.5em}{-2em}
		\frametitle{Discussion}
		\vspace{1cm}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{fig/crisp_meas_plot_support}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{fig/crisp_det_plot_support}
		\end{figure}
	\end{adjustwidth}
\end{frame}
\note[itemize] {
	\item meisten punkte \textbf{unterstützen plane deviation}
	\item auch hier \textbf{sweep-spot bei 3.5m mit hoher auflösung}
	\item \textbf{qualität nimmt > 3.5m ab}
}

\begin{frame}
	\begin{adjustwidth}{-1.5em}{-2em}
		\frametitle{Discussion}
		\vspace{1cm}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{fig/crisp_meas_plot_disprove}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{fig/crisp_det_plot_disprove}
		\end{figure}
	\end{adjustwidth}
\end{frame}
\note[itemize] {
	\item \textbf{2m verhält sich unerwartet} 
	\item \textbf{verschlechtert einmal sogar}
	\item \textbf{einmal erreicht es die beste bewertung}
	\item \textbf{KANN NICHT ZUR ZEIT ERKLÄRT WERDEN}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Outlook
\section*{Conclusion and Future Work}
\begin{frame}
    \frametitle{Conclusion}
    \begin{itemize}
        \item Configuration currently elaborate
        \begin{itemize}
        	\item Targets need to be pre-configured by hand
        \end{itemize}
        \item Takes only \textit{target center} as input
        \item Quality of sphere center estimation has a large influence
        \item Improvement even in unfavorable configurations
        \item No good initial guess necessary
        \vspace{0.75cm}
        \item[] $\Rightarrow$ Promising approach with potential for improvements
    \end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
\item versucher ergaben dass die aktuelle \textbf{konfiguration tektion sehr aufwendig}
\item verfahren aber \textbf{prinzipiell unabhängig von quelle der mittelpunkte}
\item daher \textbf{kugeldetektor leich austauschbar}
\item in den versuchen \textbf{resultate immer verbesserung}
\item kalibrier körper \textbf{sollten aber weit weg sein} und \textbf{suche hoch aufgelöst}
\item außerdem war eine \textbf{gute initiale schätzung} der parameter \textbf{nicht notwendig}
\item alles in allem also ein \textbf{vielversprechendes verfahren}
}

\begin{frame}
	\frametitle{Future Work}
	\begin{itemize}
		\item Improve target center estimation
		\begin{itemize}
			\item Better reflecting materials
			\item Detection by intensity instead of pre-configuration
			\item Generalize to single-beam LiDARs
		\end{itemize}
		\item Test more targets
		\begin{itemize}
			\item Especially because the angle seems to have little effect
		\end{itemize}
		\item Further research on better suiting optimizer
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
\item kugel \textbf{zentren haben großen einfluss}
\item \textbf{verbesserungspotential bei besserem kugel fitting}
\item besseres \textbf{material und gößere} kugeln
\item \textbf{manuelle konfiguration automatisieren} z.B. durch intensity filter
\item denkbar dass \textbf{mehr kugeln die fehler der einzelnen ausgleichen} können
\item außerdem \textbf{winkel offenbar keinen großen einfluss}
\item zu guter letzt ist die suche nach \textbf{passenderen globaler optimier algorithmen} sicher lohnenswert
}


\begin{frame}
	\frametitle{The End}
	
	\centering
	
	{\large	Thank you for your attention. }
	
	\vspace{1cm}
	
	Anything still unclear?
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Bibliography
\begin{frame}[fragile,allowframebreaks]
    \frametitle{Bibliography}
    \scriptsize
    \bibliography{bibliography}
    \bibliographystyle{unsrt}
    \normalsize
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{adjustwidth}{-1.5em}{-2em}
		\frametitle{Defense}
		\vspace{1cm}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth, height=0.5\textheight]{../fig/light_img_det_ranging}
		\end{figure}
	\end{adjustwidth}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Defense}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{fig/redundency_3}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Defense}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=\textwidth]{fig/spheres_0}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Defense}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=\textwidth]{fig/spheres_1}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Defense}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=\textwidth]{fig/spheres_2}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Defense}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=\textwidth]{fig/spheres_3}
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Defense}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../image/manual_guess}
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{adjustwidth}{-2cm}{-2cm}
		\frametitle{Defense}
		\begin{columns}
			\begin{column}{0.5\textwidth}
				Measured initial pose -- Best score
				\begin{figure}
					\includegraphics[width=\textwidth]{../image/measurement_init}
				\end{figure}
				\begin{figure}
					\includegraphics[width=\textwidth]{../image/measurement_best}
				\end{figure}
			\end{column}
			\begin{column}{0.5\textwidth}
				Deteriorated initial pose -- Best score
				\begin{figure}
					\includegraphics[width=\textwidth]{../image/artificial_init}
				\end{figure}
				\begin{figure}
					\includegraphics[width=\textwidth]{../image/artificial_best}
				\end{figure}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{adjustwidth}
\end{frame}
\note[itemize] {
	\item \textbf{Ergebniswolken am sweet-spot}
	\item sehen mit \textbf{menschlichem blick jedenfalls gut aus}
	\item \textbf{unterstützt} erkenntnisse aus den \textbf{metriken}
}

\end{document}
